[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمُ",
        "answer": "Ibrahim Said",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīmu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُقْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَكُمْ",
        "answer": "your forefathers",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāakum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَوْ جِئْتُكُمْ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدْتُمْ عَلَيْهِ آبَاءَكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَآبَاءَهُمْ",
        "answer": "and their forefathers",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāahum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "it should come on them",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "have We given them",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا مِنْ قَبْلِهِ فَهُمْ بِهِ مُسْتَمْسِكُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آثَارِهِمْ",
        "answer": "their footsteps",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthārihim",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آثَارِهِمْ",
        "answer": "their footsteps",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthārihim",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُقْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدُهُمْ",
        "answer": "(to) one of them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥaduhum",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "and We seized them",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhnāhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا وَأَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "has He taken",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِيَتَّخِذَ",
        "answer": "so that may take",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "liyattakhidha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةُ",
        "answer": "And the Hereafter",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhiratu",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةُ عِنْدَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْآخِرِينَ",
        "answer": "for the later (generations)",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "lil'ākhirīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ سَلَفًا وَمَثَلًا لِلْآخِرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُخْتِهَا",
        "answer": "its sister",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ukh'tihā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِآيَاتِنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَجَعَلْنَا مِنْكُمْ مَلَائِكَةً فِي الْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth ",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "for (the) Children of Israel",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آسَفُونَا",
        "answer": "they angered Us",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 43,
        "tlit": "āsafūnā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آسَفُونَا انْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "أ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَاسَفُ",
        "waznEnglish": "to anger",
        "waznTlit": "āsafu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُونَ",
        "answer": "are they deluded",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'fakūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you will eat",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَاكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِي فَطَرَنِي فَإِنَّهُ سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(was) except",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "1172",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the One Who",
        "pcklId": "1173",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the One Who",
        "pcklId": "1174",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1175",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُوا سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1176",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1177",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِي فَطَرَنِي فَإِنَّهُ سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "1178",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوْ نُرِيَنَّكَ الَّذِي وَعَدْنَاهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِمْ مُقْتَدِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "to that which",
        "pcklId": "1179",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاسْتَمْسِكْ بِالَّذِي أُوحِيَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "one who ",
        "pcklId": "1180",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that which",
        "pcklId": "1181",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1182",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1183",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1184",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1185",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1186",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who ",
        "pcklId": "1187",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1188",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَجَعَلْنَا مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ آلِهَةً يُعْبَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَآلِهَتُنَا",
        "answer": "Are our gods",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "aālihatunā",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "God",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "God",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2419",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2420",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2421",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاسْتَمْسِكْ بِالَّذِي أُوحِيَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا مِنْ قَبْلِهِ فَهُمْ بِهِ مُسْتَمْسِكُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ أَبْرَمُوا أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَاهُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "an affair",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ أَبْرَمُوا أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمِّ",
        "answer": "(the) Mother",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ فِي أُمِّ الْكِتَابِ لَدَيْنَا لَعَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "a religion",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "a religion",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُقْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ يَكُونَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَإِمَّا",
        "answer": "And whether",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "fa-immā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُمْ مُنْتَقِمُونَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقِيلِهِ يَا رَبِّ إِنَّ هَٰؤُلَاءِ قَوْمٌ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِنَاثًا",
        "answer": "females",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "ināthan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "the former (people)",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِنْ نَبِيٍّ فِي الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَوَّلُ",
        "answer": "(would be the) first",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwalu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِآيَاتِنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "How wretched is",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ الْقَرِينُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَرَاءٌ",
        "answer": "disassociated",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barāon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَآء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَبَارَكَ",
        "answer": "And blessed (is)",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "watabāraka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَارَكَ",
        "waznEnglish": "to be blessed",
        "waznTlit": "tabāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "أَبْرَمُوا",
        "answer": "have they determined",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 119,
        "tlit": "abramū",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ أَبْرَمُوا أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْرَمُ",
        "waznEnglish": "to determine, to conclude",
        "waznTlit": "abramu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُبْرِمُونَ",
        "answer": "(are) determined",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 119,
        "tlit": "mub'rimūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ أَبْرَمُوا أَمْرًا فَإِنَّا مُبْرِمُونَ",
        "rootWord": "ب ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْرِمُون",
        "waznEnglish": "have they determined",
        "waznTlit": "mub'rimūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بُشِّرَ",
        "answer": "is given good news",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bushira",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي أَفَلَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَطْشًا",
        "answer": "(in) power",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "baṭshan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْش",
        "waznEnglish": "(to) hold",
        "waznTlit": "baṭsh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "بُعْدَ",
        "answer": "(were the) distance",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "buʿ'da",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "buʿ'd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "others",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "to others",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَاقِيَةً",
        "answer": "lasting",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "bāqiyatan",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَهَا كَلِمَةً بَاقِيَةً فِي عَقِبِهِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاقِيَة",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "bāqiyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَلْدَةً",
        "answer": "a land",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "baldatan",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلْدَة",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "baldat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبْلِسُونَ",
        "answer": "(will) despair",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 155,
        "tlit": "mub'lisūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يُفَتَّرُ عَنْهُمْ وَهُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ب ل س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْلِسُون",
        "waznEnglish": "will (be in) despair",
        "waznTlit": "mub'lisūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "ابْنُ",
        "answer": "(the) son",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ub'nu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنَاتٍ",
        "answer": "daughters",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banātin",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْبَنِينَ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bil-banīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَنِي",
        "answer": "for (the) Children of Israel",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "libanī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْوَابًا",
        "answer": "doors",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwāban",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَابًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبُيُوتِهِمْ",
        "answer": "for their houses",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "libuyūtihim",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِبُيُوتِهِمْ",
        "answer": "And for their houses",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "walibuyūtihim",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَابًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِأُبَيِّنَ",
        "answer": "and that I make clear",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wali-ubayyina",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبِينُ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "yubīnu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُمْ مَعِيشَتَهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ الْقَرِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكَ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynaka",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ الْقَرِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between both of them",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِهِمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynihim",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ عِيسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "surely (is) clearly ungrateful",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ يُنَشَّأُ فِي الْحِلْيَةِ وَهُوَ فِي الْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ وَرَسُولٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ الشَّيْطَانُ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينِ",
        "answer": "the clear",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعُونِ",
        "answer": "and follow Me",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿūni",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِي",
        "answer": "underneath me",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtī",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُتْرَفُوهَا",
        "answer": "(the) wealthy ones of it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 180,
        "tlit": "mut'rafūhā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ت ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتْرَفِين",
        "waznEnglish": "luxury they were given",
        "waznTlit": "mut'rafīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "جَدَلًا",
        "answer": "(for) argument",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jadalan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدَل",
        "waznEnglish": "argue",
        "waznTlit": "jadal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُجْرِمِينَ فِي عَذَابِ جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flowing",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُزْءًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 243,
        "tlit": "juz'an",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لَهُ مِنْ عِبَادِهِ جُزْءًا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ز أ",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "jīm zāy hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُ",
        "answer": "(have) made it",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "But they attribute",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لَهُ مِنْ عِبَادِهِ جُزْءًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "And they made",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَهَا",
        "answer": "And he made it",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalahā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَهَا كَلِمَةً بَاقِيَةً فِي عَقِبِهِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَجَعَلْنَا",
        "answer": "We (would have) made",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجَعَلْنَا",
        "answer": "did We make",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَجَعَلْنَا مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ آلِهَةً يُعْبَدُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجَعَلْنَاهُمْ",
        "answer": "And We made them",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿalnāhum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ سَلَفًا وَمَثَلًا لِلْآخِرِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُ",
        "answer": "and We made him",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَجَعَلْنَا",
        "answer": "surely We (could have) made",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَجَعَلْنَا مِنْكُمْ مَلَائِكَةً فِي الْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُونَ",
        "answer": "they accumulate",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آسَفُونَا انْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ أَنْتُمْ وَأَزْوَاجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةُ",
        "answer": "(is) the Paradise",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جِئْتُكُمْ",
        "answer": "I brought you",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tukum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكُمْ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدْتُمْ عَلَيْهِ آبَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ وَرَسُولٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَنَا",
        "answer": "he comes to Us",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāanā",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "he came to them",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِآيَاتِنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "come",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا أُلْقِيَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِنْ ذَهَبٍ أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ عِيسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْتُكُمْ",
        "answer": "I have come to you",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tukum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جِئْنَاكُمْ",
        "answer": "We have brought you",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nākum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْنَاكُمْ بِالْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُحْبَرُونَ",
        "answer": "delighted",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 285,
        "tlit": "tuḥ'barūna",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ أَنْتُمْ وَأَزْوَاجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ح ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحْبَرُ",
        "waznEnglish": "to delight",
        "waznTlit": "yuḥ'baru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابُ",
        "answer": "the factions",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābu",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَحْسَبُونَ",
        "answer": "and they think",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wayaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبُونَ",
        "answer": "(do) they think",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ وَرَسُولٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْنَاكُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْحَقِّ",
        "answer": "to the truth",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "lil'ḥaqqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "to the truth",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحِكْمَةِ",
        "answer": "with wisdom",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "bil-ḥik'mati",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "full of wisdom",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ فِي أُمِّ الْكِتَابِ لَدَيْنَا لَعَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "(is) the All-Wise",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِلْيَةِ",
        "answer": "ornaments",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "l-ḥil'yati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ يُنَشَّأُ فِي الْحِلْيَةِ وَهُوَ فِي الْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلْيَة",
        "waznEnglish": "They will be adorned",
        "waznTlit": "ḥil'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُمْ مَعِيشَتَهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُخْرَجُونَ",
        "answer": "you will be brought forth",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "tukh'rajūna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا كَذَٰلِكَ تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُصُونَ",
        "answer": "lie",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 400,
        "tlit": "yakhruṣūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "خ ر ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْرُصُ",
        "waznEnglish": "to guess, to lie",
        "waznTlit": "yakhruṣu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَصِمُونَ",
        "answer": "argumentative",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣimūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصِمُون",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣimūn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْخِصَامِ",
        "answer": "the dispute",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "l-khiṣāmi",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ يُنَشَّأُ فِي الْحِلْيَةِ وَهُوَ فِي الْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصِيم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَخَفَّ",
        "answer": "So he bluffed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "fa-is'takhaffa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخَفَّ",
        "waznEnglish": "to take lightly, to bluff",
        "waznTlit": "is'takhaffa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ الْأَنْفُسُ وَتَلَذُّ الْأَعْيُنُ وَأَنْتُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُجْرِمِينَ فِي عَذَابِ جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَخْلُفُونَ",
        "answer": "succeeding",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhlufūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَجَعَلْنَا مِنْكُمْ مَلَائِكَةً فِي الْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَفَ",
        "waznEnglish": "to succeed, to come after",
        "waznTlit": "khalafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "you differ",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "takhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاخْتَلَفَ",
        "answer": "But differed",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fa-ikh'talafa",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاخْتَلَفَ الْأَحْزَابُ مِنْ بَيْنِهِمْ فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَهُنَّ",
        "answer": "Created them",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahunna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "He has created",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَهُمْ",
        "answer": "created them",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقَهُمْ",
        "answer": "their creation",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqahum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا أَشَهِدُوا خَلْقَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَخِلَّاءُ",
        "answer": "Friends",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "al-akhilāu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khalīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخُوضُوا",
        "answer": "(to) converse vainly",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "yakhūḍū",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاضُ",
        "waznEnglish": "to engage in idle talk, to converse vainly",
        "waznTlit": "khāḍu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ أَنْتُمْ وَأَزْوَاجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَرَجَاتٍ",
        "answer": "(in) degrees",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajātin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ادْعُ",
        "answer": "Invoke",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "ud'ʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُمْ مَعِيشَتَهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَجَعَلْنَا مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ آلِهَةً يُعْبَدُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَذْكُرُوا",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhkurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَ",
        "answer": "the Reminder",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ra",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "لَذِكْرٌ",
        "answer": "(is) surely, a Reminder",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "ladhik'run",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذِكْرٌ لَكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "نَذْهَبَنَّ",
        "answer": "We take you away",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "nadhhabanna",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُمْ مُنْتَقِمُونَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذَهَبٍ",
        "answer": "gold",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا أُلْقِيَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِنْ ذَهَبٍ أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَهَبٍ",
        "answer": "gold",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُطَافُ عَلَيْهِمْ بِصِحَافٍ مِنْ ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُرِيَنَّكَ",
        "answer": "We show you",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nuriyannaka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ نُرِيَنَّكَ الَّذِي وَعَدْنَاهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِمْ مُقْتَدِرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيهِمْ",
        "answer": "We showed them",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nurīhim",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةُ عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(of the) Lord",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُمْ مَاكِثُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(to the) Lord",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "yārabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلِهِ يَا رَبِّ إِنَّ هَٰؤُلَاءِ قَوْمٌ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَهَا كَلِمَةً بَاقِيَةً فِي عَقِبِهِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَجُلٍ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "for the Most Gracious",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ شَاءَ الرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "in the Most Gracious",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "bil-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَجَعَلْنَا مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ آلِهَةً يُعْبَدُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "lilrraḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(of) the Most Gracious",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "(of) the Most Gracious",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتَ",
        "answer": "(the) Mercy",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmata",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُ",
        "answer": "But (the) Mercy",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَرَحْمَتُ رَبِّكَ خَيْرٌ مِمَّا يَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِنْ نَبِيٍّ فِي الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُمْ",
        "answer": "you are sent",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tum",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رُسُلِنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولٌ",
        "answer": "and a Messenger",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ وَرَسُولٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلِنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulinā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رُسُلِنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلُنَا",
        "answer": "and Our Messengers",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulunā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَفَعْنَا",
        "answer": "and We raise",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "warafaʿnā",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرْكَبُونَ",
        "answer": "you ride",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "tarkabūna",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَزُخْرُفًا",
        "answer": "And ornaments of gold",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 616,
        "tlit": "wazukh'rufan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَزُخْرُفًا",
        "rootWord": "ز خ ر ف",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ز خ ر ف",
        "waznEnglish": "(with) decorative",
        "waznTlit": "zāy khā rā fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَزْوَاجَ",
        "answer": "the pairs",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "l-azwāja",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجُكُمْ",
        "answer": "and your spouses",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājukum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ أَنْتُمْ وَأَزْوَاجُكُمْ تُحْبَرُونَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُسْأَلُونَ",
        "answer": "and they will be questioned",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wayus'alūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَشَهِدُوا خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَادَتُهُمْ وَيُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسْأَلُونَ",
        "answer": "you will be questioned",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tus'alūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذِكْرٌ لَكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْأَلْ",
        "answer": "And ask",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wasal",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رُسُلِنَا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be (to)",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُوا سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُبُلًا",
        "answer": "roads",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the Path",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "(is) magic",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاحِرُ",
        "answer": "[the] magician",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-sāḥiru",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "سَخَّرَ",
        "answer": "(has) subjected",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُخْرِيًّا",
        "answer": "(for) service",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sukh'riyyan",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ لِيَتَّخِذَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا سُخْرِيًّا",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُخْرِيّ",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "sukh'riyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِرَّهُمْ",
        "answer": "their secret(s)",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirrahum",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَاهُمْ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسُرُرًا",
        "answer": "and couches",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wasururan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَابًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُرُر",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "surur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْرِفِينَ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "mus'rifīna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "سُقُفًا",
        "answer": "roofs",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 702,
        "tlit": "suqufan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "س ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ق ف",
        "waznEnglish": "the roof",
        "waznTlit": "sīn qāf fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَلَفًا",
        "answer": "a precedent",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 714,
        "tlit": "salafan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ سَلَفًا وَمَثَلًا لِلْآخِرِينَ",
        "rootWord": "س ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَف",
        "waznEnglish": "(has) passed",
        "waznTlit": "salaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَامٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "submissive",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَسْمَعُ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "nasmaʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَاهُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "cause to hear",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven ",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْوَدًّا",
        "answer": "dark",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "mus'waddan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْوَدّ",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "mus'wadd",
        "waznType": "Active participle (form IX)"
    },
    {
        "question": "أَسْوِرَةٌ",
        "answer": "bracelets",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "aswiratun",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا أُلْقِيَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِنْ ذَهَبٍ أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَاوِر",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "asāwir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلسَّاعَةِ",
        "answer": "of the Hour",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "lilssāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "(for) the Hour",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "(of) the Hour",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِتَسْتَوُوا",
        "answer": "That you may sit firmly",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "litastawū",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اسْتَوَيْتُمْ",
        "answer": "you sit firmly",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawaytum",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "stronger",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَشْرِقَيْنِ",
        "answer": "(of) the East and the West",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "l-mashriqayni",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْرِق",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "mashriq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُشْتَرِكُونَ",
        "answer": "sharing",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'tarikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْتَرِكُون",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'tarikūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ الشَّيْطَانُ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "شَيْطَانًا",
        "answer": "a devil",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "shayṭānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الشَّفَاعَةَ",
        "answer": "(for) the intercession",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "l-shafāʿata",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشَهِدُوا",
        "answer": "Did they witness",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "ashahidū",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَشَهِدُوا خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَادَتُهُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَهِدَ",
        "answer": "testifies",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahida",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَهَادَتُهُمْ",
        "answer": "their testimony",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahādatuhum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَشَهِدُوا خَلْقَهُمْ سَتُكْتَبُ شَهَادَتُهُمْ وَيُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشْتَهِيهِ",
        "answer": "desires",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "tashtahīhi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ الْأَنْفُسُ وَتَلَذُّ الْأَعْيُنُ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَهَتْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ish'tahat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "had willed",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ شَاءَ الرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَاهُمْ مَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَجَعَلْنَا مِنْكُمْ مَلَائِكَةً فِي الْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِصِحَافٍ",
        "answer": "plates",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 823,
        "tlit": "biṣiḥāfin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُطَافُ عَلَيْهِمْ بِصِحَافٍ مِنْ ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ",
        "rootWord": "ص ح ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِحَاف",
        "waznEnglish": "plates",
        "waznTlit": "ṣiḥāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيَصُدُّونَهُمْ",
        "answer": "surely, turn them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "layaṣuddūnahum",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصِدُّونَ",
        "answer": "laughed aloud",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣiddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصُدَّنَّكُمُ",
        "answer": "avert you",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddannakumu",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ الشَّيْطَانُ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a Path",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٌ",
        "answer": "(is the) Path",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭun",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٌ",
        "answer": "(is) a Path",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭun",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاصْفَحْ",
        "answer": "So turn away",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 845,
        "tlit": "fa-iṣ'faḥ",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَامٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ص ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْفَحُ",
        "waznEnglish": "to overlook",
        "waznTlit": "yaṣfaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَفْحًا",
        "answer": "disregarding (you)",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 845,
        "tlit": "ṣafḥan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ص ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَفْح",
        "waznEnglish": "and overlook",
        "waznTlit": "ṣafḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْفَاكُمْ",
        "answer": "and He has chosen (for) you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "wa-aṣfākum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذَ مِمَّا يَخْلُقُ بَنَاتٍ وَأَصْفَاكُمْ بِالْبَنِينَ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "aṣfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصُّمَّ",
        "answer": "the deaf",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣuma",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَضْحَكُونَ",
        "answer": "laughed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 881,
        "tlit": "yaḍḥakūna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ بِآيَاتِنَا إِذَا هُمْ مِنْهَا يَضْحَكُونَ",
        "rootWord": "ض ح ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَحِكَتْ",
        "waznEnglish": "to laugh",
        "waznTlit": "ḍaḥikat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَنَضْرِبُ",
        "answer": "Then should We take away",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "afanaḍribu",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبَ",
        "answer": "he sets up",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍaraba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضُرِبَ",
        "answer": "is presented",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍuriba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرَبُوهُ",
        "answer": "they present it",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍarabūhu",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَطَاعُوهُ",
        "answer": "and they obeyed him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "fa-aṭāʿūhu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُطَافُ",
        "answer": "Will be circulated",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "yuṭāfu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُطَافُ عَلَيْهِمْ بِصِحَافٍ مِنْ ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَافَ",
        "waznEnglish": "to circulate, to go around",
        "waznTlit": "ṭāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَّ",
        "answer": "becomes",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓalla",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمْتُمْ",
        "answer": "you have wronged",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamtum",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمْنَاهُمْ",
        "answer": "We wronged them",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamnāhum",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا هُمُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا هُمُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَظْهَرُونَ",
        "answer": "they mount",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yaẓharūna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظُهُورِهِ",
        "answer": "their backs",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrihi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبَدْنَاهُمْ",
        "answer": "we would not have worshipped them",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabadnāhum",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ شَاءَ الرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُعْبَدُونَ",
        "answer": "to be worshipped",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yuʿ'badūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَجَعَلْنَا مِنْ دُونِ الرَّحْمَٰنِ آلِهَةً يُعْبَدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "so worship Him",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūhu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لَهُ مِنْ عِبَادِهِ جُزْءًا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادُ",
        "answer": "(are) slaves",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَبْدٌ",
        "answer": "a slave",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdun",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا عِبَادِ",
        "answer": "O My slaves",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yāʿibādi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَابِدِينَ",
        "answer": "(of) the worshippers",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "l-ʿābidīna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَابِد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿābid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا يَصُدَّنَّكُمُ الشَّيْطَانُ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(will be) enemies",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "with the punishment",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَاهُمْ بِالْعَذَابِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُجْرِمِينَ فِي عَذَابِ جَهَنَّمَ خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(in) Arabic",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَمَعَارِجَ",
        "answer": "and stairways",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "wamaʿārija",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعَارِج",
        "waznEnglish": "(to) ascend",
        "waznTlit": "maʿārij",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَعْشُ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "yaʿshu",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْشُ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "yaʿshu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَقِبِهِ",
        "answer": "his descendents",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿaqibihi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَهَا كَلِمَةً بَاقِيَةً فِي عَقِبِهِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقِب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿaqib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ إِلَّا مَنْ شَهِدَ بِالْحَقِّ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they will know",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَامٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَخْرُصُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعِلْمٌ",
        "answer": "surely (is) a knowledge",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "laʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمُ",
        "answer": "(is the) knowledge",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "748",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "749",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي فِي السَّمَاءِ إِلَٰهٌ وَفِي الْأَرْضِ إِلَٰهٌ وَهُوَ الْحَكِيمُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَعَلِيٌّ",
        "answer": "surely exalted",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "laʿaliyyun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ فِي أُمِّ الْكِتَابِ لَدَيْنَا لَعَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعُمْيَ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-ʿum'ya",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةُ عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَكَ",
        "answer": "with you",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindaka",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَهُ",
        "answer": "and with Him",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُ عِلْمُ السَّاعَةِ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عَهِدَ",
        "answer": "He has made covenant",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahida",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهِدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant, to promise",
        "waznTlit": "ʿahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَعِيشَتَهُمْ",
        "answer": "their livelihood",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1044,
        "tlit": "maʿīshatahum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُمْ مَعِيشَتَهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ي ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعِيشَة",
        "waznEnglish": "a life",
        "waznTlit": "maʿīshat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْيُنُ",
        "answer": "the eyes",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "l-aʿyunu",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ الْأَنْفُسُ وَتَلَذُّ الْأَعْيُنُ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَغْرَقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We drowned them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "fa-aghraqnāhum",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آسَفُونَا انْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "(is) not",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ يُنَشَّأُ فِي الْحِلْيَةِ وَهُوَ فِي الْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُفَتَّرُ",
        "answer": "will it subside",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1102,
        "tlit": "yufattaru",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يُفَتَّرُ عَنْهُمْ وَهُمْ فِيهِ مُبْلِسُونَ",
        "rootWord": "ف ت ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفَتَّرُ",
        "waznEnglish": "to subside",
        "waznTlit": "yufattaru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقِينَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqīna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فِضَّةٍ",
        "answer": "silver",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "fiḍḍatin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِضَّة",
        "waznEnglish": "surely they (would have) dispersed",
        "waznTlit": "fiḍḍat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَطَرَنِي",
        "answer": "created me",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭaranī",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِي فَطَرَنِي فَإِنَّهُ سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاكِهَةٌ",
        "answer": "(are) fruits",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "fākihatun",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَاكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهَة",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "above",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَرَفَعْنَا بَعْضَهُمْ فَوْقَ بَعْضٍ دَرَجَاتٍ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا مِنْ قَبْلِهِ فَهُمْ بِهِ مُسْتَمْسِكُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْ مَنْ أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رُسُلِنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِقَدَرٍ",
        "answer": "in (due) measure",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqadarin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُقْتَدِرُونَ",
        "answer": "have full power",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "muq'tadirūna",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ نُرِيَنَّكَ الَّذِي وَعَدْنَاهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِمْ مُقْتَدِرُونَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَدِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "muq'tadir",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُقْتَدُونَ",
        "answer": "(are) following",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1184,
        "tlit": "muq'tadūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُقْتَدُونَ",
        "rootWord": "ق د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَدُون",
        "waznEnglish": "you follow",
        "waznTlit": "muq'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "a Quran",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَاهُ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنُ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'ānu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قَرِينٌ",
        "answer": "a companion",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarīnun",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَرِينُ",
        "answer": "the companion",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qarīnu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ فَبِئْسَ الْقَرِينُ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُقْرِنِينَ",
        "answer": "capable",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "muq'rinīna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقْرِنِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "muq'rinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُقْتَرِنِينَ",
        "answer": "accompanying (him)",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "muq'tarinīna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقْتَرِنِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "muq'tarinīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَتَيْنِ",
        "answer": "the two towns",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryatayni",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَقْسِمُونَ",
        "answer": "distribute",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "yaqsimūna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَهُمْ يَقْسِمُونَ رَحْمَتَ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَسَمْ",
        "waznEnglish": "to distribute",
        "waznTlit": "qasam",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَسَمْنَا",
        "answer": "[We] distribute",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "qasamnā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " نَحْنُ قَسَمْنَا بَيْنَهُمْ مَعِيشَتَهُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَسَمْ",
        "waznEnglish": "to distribute",
        "waznTlit": "qasam",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَقْضِ",
        "answer": "Let put an end",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "liyaqḍi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُمْ مَاكِثُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَمُنْقَلِبُونَ",
        "answer": "will surely return",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "lamunqalibūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنقَلِبُون",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "munqalibūn",
        "waznType": "Active participle (form VII)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "They will surely say",
        "pcklId": "1424",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ لَيَقُولُنَّ خَلَقَهُنَّ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَقُولُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1425",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wataqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُوا سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1426",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْ شَاءَ الرَّحْمَٰنُ مَا عَبَدْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1427",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1428",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَالَ مُتْرَفُوهَا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1429",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكُمْ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدْتُمْ عَلَيْهِ آبَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1430",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Ibrahim Said",
        "pcklId": "1431",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1432",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1433",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he says",
        "pcklId": "1434",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَنَا قَالَ يَا لَيْتَ بَيْنِي وَبَيْنَكَ بُعْدَ الْمَشْرِقَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "1435",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "1436",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1437",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "1438",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَآلِهَتُنَا خَيْرٌ أَمْ هُوَ مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1439",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ عِيسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ قَالَ قَدْ جِئْتُكُمْ بِالْحِكْمَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "1440",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُمْ مَاكِثُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1441",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "they will certainly say",
        "pcklId": "1442",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَهُمْ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1443",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاصْفَحْ عَنْهُمْ وَقُلْ سَلَامٌ فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلِهِ",
        "answer": "And his saying",
        "pcklId": "1622",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīlihi",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلِهِ يَا رَبِّ إِنَّ هَٰؤُلَاءِ قَوْمٌ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْمِهِ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَ إِبْرَاهِيمُ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ إِنَّنِي بَرَاءٌ مِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِقَوْمِكَ",
        "answer": "and your people",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waliqawmika",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَذِكْرٌ لَكَ وَلِقَوْمِكَ وَسَوْفَ تُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِي قَوْمِهِ قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِي قَوْمِهِ قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُكَ",
        "answer": "Your people",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuka",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا ضَرَبُوهُ لَكَ إِلَّا جَدَلًا بَلْ هُمْ قَوْمٌ خَصِمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلِهِ يَا رَبِّ إِنَّ هَٰؤُلَاءِ قَوْمٌ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاسْتَمْسِكْ بِالَّذِي أُوحِيَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٌ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٌ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ هُوَ رَبِّي وَرَبُّكُمْ فَاعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "نُقَيِّضْ",
        "answer": "We appoint",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1248,
        "tlit": "nuqayyiḍ",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَعْشُ عَنْ ذِكْرِ الرَّحْمَٰنِ نُقَيِّضْ لَهُ شَيْطَانًا فَهُوَ لَهُ قَرِينٌ",
        "rootWord": "ق ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ي ض",
        "waznEnglish": "to appoint, to destine",
        "waznTlit": "qāf yā ḍād",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(was) greater",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا نُرِيهِمْ مِنْ آيَةٍ إِلَّا هِيَ أَكْبَرُ مِنْ أُخْتِهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَتُكْتَبُ",
        "answer": "Will be recorded",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "satuk'tabu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَتُكْتَبُ شَهَادَتُهُمْ وَيُسْأَلُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْتُبُونَ",
        "answer": "are recording",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "yaktubūna",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَرُسُلُنَا لَدَيْهِمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابِ",
        "answer": "By the Book",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ فِي أُمِّ الْكِتَابِ لَدَيْنَا لَعَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a book",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا مِنْ قَبْلِهِ فَهُمْ بِهِ مُسْتَمْسِكُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَكُمْ",
        "answer": "most of you",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharakum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْنَاكُمْ بِالْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةٌ",
        "answer": "abundant",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا فَاكِهَةٌ كَثِيرَةٌ مِنْهَا تَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "(of) the deniers",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-mukadhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "كَارِهُونَ",
        "answer": "(are) averse",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kārihūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَقَدْ جِئْنَاكُمْ بِالْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَكُمْ لِلْحَقِّ كَارِهُونَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰرِهُون",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kārihūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "كَشَفْنَا",
        "answer": "We removed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafnā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَظِيمٌ",
        "answer": "(is) filled with grief",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1276,
        "tlit": "kaẓīmun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَظِيم",
        "waznEnglish": "a suppressor",
        "waznTlit": "kaẓīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfuru",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَكَفُورٌ",
        "answer": "surely (is) clearly ungrateful",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lakafūrun",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لَهُ مِنْ عِبَادِهِ جُزْءًا إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَهُمُ الْحَقُّ قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ وَإِنَّا بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّهَا",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullahā",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةً",
        "answer": "a word",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatan",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَهَا كَلِمَةً بَاقِيَةً فِي عَقِبِهِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَكْوَابٍ",
        "answer": "and cups",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1301,
        "tlit": "wa-akwābin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُطَافُ عَلَيْهِمْ بِصِحَافٍ مِنْ ذَهَبٍ وَأَكْوَابٍ",
        "rootWord": "ك و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و ب",
        "waznEnglish": "and cups",
        "waznTlit": "kāf wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكَادُ",
        "answer": "and hardly",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1152",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَنَضْرِبُ عَنْكُمُ الذِّكْرَ صَفْحًا أَنْ كُنْتُمْ قَوْمًا مُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1153",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "1154",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُوا سُبْحَانَ الَّذِي سَخَّرَ لَنَا هَٰذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1155",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "(would) become",
        "pcklId": "1156",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ يَكُونَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1157",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "1158",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاسْتَخَفَّ قَوْمَهُ فَأَطَاعُوهُ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and were",
        "pcklId": "1159",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1160",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1161",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمْنَاهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا هُمُ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "had",
        "pcklId": "1162",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "وَتَلَذُّ",
        "answer": "and delights",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1327,
        "tlit": "wataladhu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ الْأَنْفُسُ وَتَلَذُّ الْأَعْيُنُ وَأَنْتُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ل ذ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَذُّ",
        "waznEnglish": "to delight",
        "waznTlit": "taladhu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَلْعَبُوا",
        "answer": "and play",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "wayalʿabū",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُلَاقُوا",
        "answer": "they meet",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yulāqū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُلَٰقُ",
        "waznEnglish": "to they meet",
        "waznTlit": "yulāqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "أُلْقِيَ",
        "answer": "are placed",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "ul'qiya",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا أُلْقِيَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِنْ ذَهَبٍ أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَتَّعْتُ",
        "answer": "I gave enjoyment",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "mattaʿtu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بَلْ مَتَّعْتُ هَٰؤُلَاءِ وَآبَاءَهُمْ حَتَّىٰ جَاءَهُمُ الْحَقُّ وَرَسُولٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعُ",
        "answer": "an enjoyment",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلُّ ذَٰلِكَ لَمَّا مَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(the) example",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "(as) a likeness",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَمَثَلًا",
        "answer": "and an example",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَجَعَلْنَاهُمْ سَلَفًا وَمَثَلًا لِلْآخِرِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "(as) an example",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَمَّا ضُرِبَ ابْنُ مَرْيَمَ مَثَلًا إِذَا قَوْمُكَ مِنْهُ يَصِدُّونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَمْتَرُنَّ",
        "answer": "(be) doubtful",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "tamtarunna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَعِلْمٌ لِلسَّاعَةِ فَلَا تَمْتَرُنَّ بِهَا وَاتَّبِعُونِ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمْتَرُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to doubt",
        "waznTlit": "yamtaru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَمْسِكْ",
        "answer": "So hold fast",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "fa-is'tamsik",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاسْتَمْسِكْ بِالَّذِي أُوحِيَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to grasp, to hold fast",
        "waznTlit": "is'tamsaka",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَمْسِكُونَ",
        "answer": "(are) holding fast",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "mus'tamsikūna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا مِنْ قَبْلِهِ فَهُمْ بِهِ مُسْتَمْسِكُونَ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَمْسِكُون",
        "waznEnglish": "hold fast",
        "waznTlit": "mus'tamsikūn",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "مِصْرَ",
        "answer": "(of) Egypt",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1399,
        "tlit": "miṣ'ra",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِي قَوْمِهِ قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ",
        "rootWord": "م ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ص ر",
        "waznEnglish": "in Egypt",
        "waznTlit": "mīm ṣād rā",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَمَضَىٰ",
        "answer": "and has passed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1401,
        "tlit": "wamaḍā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "م ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to go on, to continue, to pass",
        "waznTlit": "maḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَاكِثُونَ",
        "answer": "(will) remain",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "mākithūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُمْ مَاكِثُونَ",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّٰكِثِين",
        "waznEnglish": "remains",
        "waznTlit": "mākithīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "have power",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَمْلِكُ الَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ الشَّفَاعَةَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَا مَالِكُ",
        "answer": "O Malik",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yāmāliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ قَالَ إِنَّكُمْ مَاكِثُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mālik",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةَ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikata",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا الْمَلَائِكَةَ الَّذِينَ هُمْ عِبَادُ الرَّحْمَٰنِ إِنَاثًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَوْلَا أُلْقِيَ عَلَيْهِ أَسْوِرَةٌ مِنْ ذَهَبٍ أَوْ جَاءَ مَعَهُ الْمَلَائِكَةُ مُقْتَرِنِينَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَلَائِكَةً",
        "answer": "Angels",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malāikatan",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَجَعَلْنَا مِنْكُمْ مَلَائِكَةً فِي الْأَرْضِ يَخْلُفُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(the) kingdom",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(belongs the) dominion",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَبَارَكَ الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَهْدًا",
        "answer": "a bed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "mahdan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمُ الْأَرْضَ مَهْدًا وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَهِينٌ",
        "answer": "(is) insignificant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1423,
        "tlit": "mahīnun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ أَنَا خَيْرٌ مِنْ هَٰذَا الَّذِي هُوَ مَهِينٌ وَلَا يَكَادُ يُبِينُ",
        "rootWord": "م ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ه ن",
        "waznEnglish": "despised",
        "waznTlit": "mīm hā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَيْتًا",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytan",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَمْ أَرْسَلْنَا مِنْ نَبِيٍّ فِي الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "any Prophet",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَجْوَاهُمْ",
        "answer": "and their private counsel(s)",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajwāhum",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ يَحْسَبُونَ أَنَّا لَا نَسْمَعُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَاهُمْ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجْوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "najwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "And called out",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ فِرْعَوْنُ فِي قَوْمِهِ قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَنَادَوْا",
        "answer": "And they will call",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādaw",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا يَا مَالِكُ لِيَقْضِ عَلَيْنَا رَبُّكَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٍ",
        "answer": "warner",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrin",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ مَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَذِيرٍ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُزِّلَ",
        "answer": "was sent down",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا نُزِّلَ هَٰذَا الْقُرْآنُ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنَ الْقَرْيَتَيْنِ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُنَشَّأُ",
        "answer": "is brought up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "yunasha-u",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَمَنْ يُنَشَّأُ فِي الْحِلْيَةِ وَهُوَ فِي الْخِصَامِ غَيْرُ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنَشَّؤُا۟",
        "waznEnglish": "to bring up",
        "waznTlit": "yunasha-u",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْشَرْنَا",
        "answer": "then We revive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "fa-ansharnā",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً بِقَدَرٍ فَأَنْشَرْنَا بِهِ بَلْدَةً مَيْتًا",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَرَ",
        "waznEnglish": "to raise, to revive, to resurrect",
        "waznTlit": "anshara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "Then see",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they waiting",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا السَّاعَةَ أَنْ تَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْعَمْنَا",
        "answer": "We bestowed Our favor",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamnā",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا عَبْدٌ أَنْعَمْنَا عَلَيْهِ وَجَعَلْنَاهُ مَثَلًا لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامِ",
        "answer": "and the cattle",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ مِنَ الْفُلْكِ وَالْأَنْعَامِ مَا تَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةَ",
        "answer": "(the) favor",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِتَسْتَوُوا عَلَىٰ ظُهُورِهِ ثُمَّ تَذْكُرُوا نِعْمَةَ رَبِّكُمْ إِذَا اسْتَوَيْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْفُسُ",
        "answer": "the souls",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "l-anfusu",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَفِيهَا مَا تَشْتَهِيهِ الْأَنْفُسُ وَتَلَذُّ الْأَعْيُنُ وَأَنْتُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعَكُمُ",
        "answer": "will benefit you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿakumu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَانْتَقَمْنَا",
        "answer": "So We took retribution",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "fa-intaqamnā",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَقَمْ",
        "waznEnglish": "to take retribution",
        "waznTlit": "intaqam",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "انْتَقَمْنَا",
        "answer": "We took retribution",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "intaqamnā",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آسَفُونَا انْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَقَمْ",
        "waznEnglish": "to take retribution",
        "waznTlit": "intaqam",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُنْتَقِمُونَ",
        "answer": "(will) take retribution",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "muntaqimūna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِمَّا نَذْهَبَنَّ بِكَ فَإِنَّا مِنْهُمْ مُنْتَقِمُونَ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَقِمُون",
        "waznEnglish": "you resent",
        "waznTlit": "muntaqimūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَنْكُثُونَ",
        "answer": "broke (their word)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1514,
        "tlit": "yankuthūna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الْعَذَابَ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ن ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّكَثَ",
        "waznEnglish": "to break (oath)",
        "waznTlit": "nakatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "[the] rivers",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ أَلَيْسَ لِي مُلْكُ مِصْرَ وَهَٰذِهِ الْأَنْهَارُ تَجْرِي مِنْ تَحْتِي",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "[the] mankind",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ يَكُونَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ عَلَيْهَا يَظْهَرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيَهْدِينِ",
        "answer": "will guide me",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "sayahdīni",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِي فَطَرَنِي فَإِنَّهُ سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَأَنْتَ تُسْمِعُ الصُّمَّ أَوْ تَهْدِي الْعُمْيَ وَمَنْ كَانَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْتَدُونَ",
        "answer": "(be) guided",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahtadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بِأَهْدَىٰ",
        "answer": "better guidance",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bi-ahdā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكُمْ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدْتُمْ عَلَيْهِ آبَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُهْتَدُونَ",
        "answer": "(are) guided",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُهْتَدُونَ",
        "answer": "(are) guided",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَيَصُدُّونَهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لَمُهْتَدُونَ",
        "answer": "(will) surely be guided",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lamuh'tadūna",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا أَيُّهَ السَّاحِرُ ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ إِنَّنَا لَمُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock at him",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَأَهْلَكْنَا",
        "answer": "Then We destroyed",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "fa-ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَهْلَكْنَا أَشَدَّ مِنْهُمْ بَطْشًا وَمَضَىٰ مَثَلُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "[we] found",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ قَالُوا إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "[we] found",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَا آبَاءَنَا عَلَىٰ أُمَّةٍ وَإِنَّا عَلَىٰ آثَارِهِمْ مُقْتَدُونَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْتُمْ",
        "answer": "you found",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadttum",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكُمْ بِأَهْدَىٰ مِمَّا وَجَدْتُمْ عَلَيْهِ آبَاءَكُمْ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجْهُهُ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhuhu",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بُشِّرَ أَحَدُهُمْ بِمَا ضَرَبَ لِلرَّحْمَٰنِ مَثَلًا ظَلَّ وَجْهُهُ مُسْوَدًّا وَهُوَ كَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَنْ يَكُونَ النَّاسُ أُمَّةً وَاحِدَةً لَجَعَلْنَا لِمَنْ يَكْفُرُ بِالرَّحْمَٰنِ لِبُيُوتِهِمْ سُقُفًا مِنْ فِضَّةٍ وَمَعَارِجَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاسْتَمْسِكْ بِالَّذِي أُوحِيَ إِلَيْكَ إِنَّكَ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَذَرْهُمْ",
        "answer": "So leave them",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharhum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُورِثْتُمُوهَا",
        "answer": "you are made to inherit",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "ūrith'tumūhā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْجَنَّةُ الَّتِي أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَصِفُونَ",
        "answer": "they ascribe",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1618,
        "tlit": "yaṣifūna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ رَبِّ الْعَرْشِ عَمَّا يَصِفُونَ",
        "rootWord": "و ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِفُ",
        "waznEnglish": "to attribute, to ascribe",
        "waznTlit": "yaṣifu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَدْنَاهُمْ",
        "answer": "We have promised them",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadnāhum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ نُرِيَنَّكَ الَّذِي وَعَدْنَاهُمْ فَإِنَّا عَلَيْهِمْ مُقْتَدِرُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "they are promised",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِأُبَيِّنَ لَكُمْ بَعْضَ الَّذِي تَخْتَلِفُونَ فِيهِ فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(is) for the righteous",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْآخِرَةُ عِنْدَ رَبِّكَ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الْأَخِلَّاءُ يَوْمَئِذٍ بَعْضُهُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ إِلَّا الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّكِئُونَ",
        "answer": "they recline",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "yattakiūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِبُيُوتِهِمْ أَبْوَابًا وَسُرُرًا عَلَيْهَا يَتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَّكِـُٔ",
        "waznEnglish": "to recline",
        "waznTlit": "yattaki-u",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَلَدٌ",
        "answer": "a son",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "waladun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنْ كَانَ لِلرَّحْمَٰنِ وَلَدٌ فَأَنَا أَوَّلُ الْعَابِدِينَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "the Day",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يَنْفَعَكُمُ الْيَوْمَ إِذْ ظَلَمْتُمْ أَنَّكُمْ فِي الْعَذَابِ مُشْتَرِكُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْ عَذَابِ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمُ الْيَوْمَ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَهُمُ",
        "answer": "their Day",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmahumu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "43",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ يَخُوضُوا وَيَلْعَبُوا حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]